\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Es ist ein Schnitter} 
\index[in]{Es ist ein Schnitter}
\index[in]{Der Schnitter} 

\begin{picture}(0,0)
\put(100,0){\includegraphics[width=20mm]{Lieder/Muster/smesisteinschnitter}} 
\end{picture} 

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/esisteinschnitter} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Was h\=eut' noch gr\="un und fr\=isch da st\=eht, wird m\=orgen w\=eggem\="aht.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf a\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
2. Was heut' noch gr"un und frisch da steht, wird morgen weggem"aht.\\

Die edle Narzisse, die h\=immlischen Schl"ussel,\kill
\>\bf C\\
Die edle Narzisse, die himmlischen Schl"ussel,\\

die sch\="on' Hyazinthen, die t\="urkischen Winden.\kill
\>\bf B\>\bf A$^7$\\
die sch"on' Hyazinthen, die t"urkischen Winden.\\

H\="ut dich, sch"on's Bl\="umele\=in!\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
H"ut dich, sch"on's Bl"umelein!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Viel h\=undertt\=ausend \=ungez\="ahlt, was \=unter die S\=ichel hinf\="allt:\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf a\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
3. Viel hunderttausend ungez"ahlt, was unter die Sichel hinf"allt:\\

rot' Rosen, wei"s' Lilien, euch w\=ird man austilgen,\kill
\>\bf C\\
rot' Rosen, wei"s' Lilien, euch wird man austilgen,\\

auch \=ihr Kaiserkronen wird \=er nicht verschonen.\kill
\>\bf B\>\bf A$^7$\\
auch ihr Kaiserkronen wird er nicht verschonen.\\

H\="ut dich, sch"on's Bl\="umele\=in!\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
H"ut dich, sch"on's Bl"umelein!\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
4. Ihr h\="ubsch Lav\=endel, R\=osmar\=in, ihr f\=arbigen R\="osele\=in,\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf a\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
4. Ihr h"ubsch Lavendel, Rosmarin, ihr farbigen R"oselein,\\

ihr stolzen Schwertlilien, ihr kr\=ausen Basilien,\kill
\>\bf C\\
ihr stolzen Schwertlilien, ihr krausen Basilien,\\

ihr st\=olzen Violen, man w\=ird euch bald holen.\kill
\>\bf B\>\bf A$^7$\\
ihr stolzen Violen, man wird euch bald holen.\\

H\="ut dich, sch"on's Bl\="umele\=in!\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
H"ut dich, sch"on's Bl"umelein!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Trutz, T\=od! Komm h\=er, ich f\="urcht' Dich n\=icht!\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf a\>\bf d\\
5. Trutz, Tod! Komm her, ich f"urcht' Dich nicht!\\

Trutz k\=omm und tu d\=einen Schn\=itt!\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
Trutz komm und tu deinen Schnitt!\\

Wenn er mich verletzet, so w\=erd' ich versetzet,\kill
\>\bf C\\
Wenn er mich verletzet, so werd' ich versetzet,\\

ich w\=ill es abwarten im h\=immlischen Garten.\kill
\>\bf B\>\bf A$^7$\\
ich will es abwarten im himmlischen Garten.\\

Fr\=eu dich, sch"on's Bl\="umele\=in!\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
Freu dich, sch"on's Bl"umelein!\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Nach einem Flugblatt aus dem 30-j"ahrigem Krieg, 1638\\
Weise: Jacob Blade (1637); Volkslied\\
FA: 68 GB: 91 LB: 124 PI:\checkmark
\end{angaben}
